吳孟達逝世 | 成龍大讚達哥最後微博帖文：名人應該做好愛國榜樣

資深藝人吳孟達於上月27日罹患肝癌離世，昨日（8日）紅磡世界殯儀館舉行大殮儀式，其骨灰將隨妻兒返馬來西亞安葬。

雖然成龍沒有親身到場，但也有送花圈悼念。據內地《人民日報》報道，原來身為全國政協委員的成龍到了北京開會，他稱讚達哥：「認真對待每一個角色，把它發揮到最好，演出屬於自己的特色，這是說起來容易，做起來難的。」又指達哥的演藝涯完美地詮釋了「只有小角色，沒有小演員」這句話。

達哥生前最後一條微博是前年8月轉發《央視新聞》「我是護旗手！」的帖文，成龍認為達哥是展現自己的愛國心，「愛國情懷是刻在我們每個中國人骨子裏的。我相信每一個普通人都能以自己的實際行動影響到周圍的人，明星和名人的知名度、影響力更高一些，就更應該做好這樣的表率（榜樣），這是義不容辭的責任。」

收皮啦淫蟲

一個國家搞到要人將愛國掛係嘴邊，真係可悲

成龍幾時做中國代言人

奶！ 大力啲奶

仲要咁撚有錢都仲要掛係嘴邊
仲未賺夠
真係貪到

所以咪抵死啦,咁快走便宜咗佢啦

愛國 但葬係馬來西亞
點解唔葬係大陸？

官方快啲認佢做代言人啦，好事黎

幾時到大讚成龍？

大家忘記咗祖名當年喺大陸點解甩到身

名人應該為支那好好含撚

雪雪聲係基本

明明就英屬香港出世